[英文獨立口號] One Country，One Hong Kong！

繼之前Stand With Hong Kong 之後，我發現原來英文口號真係越簡單越好
我諗到一個自覺幾好既
A: One Country
B: One Hong Kong

本身看似係攞一國兩制既英文One Country, Two Systems做修改
如果你覺得外國人會以為我地係要講一個中國，維護領土完整，就唔係太岩
但係其實係參考左著名美國大法官Oliver Wendell Holmes Jr.既名言：

One flag,
One land,
One heart,
One hand,
One nation evermore.

呢句說話係美國獨立日入面經常講，如果要打國際牌，應該會得到更多美國人既支持

希望各位繼續諗一Ｄ簡單既英文口號
真係越簡單越好

好，呢個正
大力推

但會唔會俾人誤會， 一個中國裡面得一個香港

咁撚弱智嘅嘢又嚟

以前咪又係叫人唔好叫光復香港時代革命
走去叫愛國愛港

戇鳩鳩

都幾正。成日都覺得stand with hk fight for freedom 有啲長同chum。呢個短得嚟幾有氣勢，三個syllable 感覺啱啱好

又真喎

多謝巴打
英文既One如果運用兩次
係有獨一無二，同時亦都有前後兩者都屬一體既意思
所以當年支那奧運
先會將 One World One Dream變成口號，中文譯做同一個世界，同一個夢想

一國一港

唔會誤會既
第一，佢地知道嗌果個係乜野身份
第二，英文字義上兩個One連用，係有前後一體既意思

仲可以做Hashtag #1Country1HK

一係咁
One Hong Kong
One Nation

一個香港，一個國族
順應番你句美國名言， nation 擺底
強調番獨立意識，香港係一個國族/民族/國家

One Country, One Hong Kong

但就冇得抽1 country 2 system 水
我拋磚引玉咋

推

One Nation唔錯
不過掉番轉 One Nation, One Hong Kong比較順口D
Nation用鼻音結尾，比較冇乜聲

試下兩樣都用
支持巴打出post繼續拋磚

Push

我好想放哂四句
One Country, One Hong Kong, One Nation, One System
但係太長太似，肯定疊聲

我都同意nation 先會好叫d
始終one hong kong 係人都識叫，唔會變左No one less 咁
但係香港人個語境意識會用hong kong 行先比較合理
一個香港，一個國族 可以接埋中文叫

唔知英文個語境邊款通順d

係香港獨立既語境下
One Nation同One Country同樣係我地追求既野

Nation係指認同香港係一個獨立民族
Country係指認同香港應該成為一個獨立或者自治國體

畢竟只係口號，揀鐘意既用就ＯＫ

我都覺得咁樣會好啲，我地要比外國睇之餘都要防比位啲藍屍入

One country one Hong Kong

冇問題，大家討論
隨便出Post睇下大家鐘意邊個
One Hong Kong, One Nation
One Nation, One Hong Kong
One Country, One Hong Kong

In broad terms, a country is a group of people governed by a government, which is the final authority over those people. There is a political setup that governs everyone in the country. A nation refers to a group of people bound together by common language, identity, ethnicity, history etc.

from google 第一個結果

一係倒轉:

One Nation
One Hong Kong

可以對應返本身 One Country 做開頭, 對比程度更明顯。

Nation 似乎好過country

順序就要再諗諗

Btw,

英文係重點放後面, 同中文倒轉。

所以照你想突出嗰個意思, One Hong Kong 先係強調 "香港" 呢個獨立身份。

係呀，所以Nation同Country對我地黎講都係需要既
不過如果用Nation, 會令部分白左有少少少少唔鐘意，始終佢地覺得民族主義Nationalism太過時(18-19世紀)唔係太好

Exactly.

英文會 Nation 層面行先, 再 highlight Hong Kong (英文係重點擺後句)。

意思上係，但係實際上第一句要好清楚好短咁帶到人
所以越短越簡單越好

同意。Nasal 擺後面叫出嚟嗰時頂住條氣

所以咪 One Nation One Hong Kong 囉

One Nation
One Hong Kong

屌
如果中文用民族自強，香港獨立，順序意思完全Fit哂

點解唔直接 “Hong Kong! Independence!” ?

可以呀
但係Independence好長... 唔係個個英文發音都咁好講十次都唔會咬親條利

中文就應該倒轉 wor 青
中文梗係最重要嗰部份行先 (中英文語句重點位置係啱啱相反的), 老西都叫香港獨立先。氣勢先出。話唔定叫叫下口號俾人打斷或者蓋過, 都叫到頭嗰句。同埋通常觀眾係最接收到頭幾個字....傳媒影 sound bite 都係。
香港獨立，
民族自強！

ONE NATION ONE HONG KONG - 「民族自強，香港獨立」
fit呀屌

笑咗

之前已經有巴打講過，實際上「香港獨立」叫先係細聲Ｄ
第二句Ｄ人回應通常係大聲好多

喂喂

香港獨立，
民族自強。

除咗句法重點放前之外, 中文口號都要考慮埋平仄啊...

民族自強香港獨立唔係我定...

One Nation
One Hong Kong

係英文語境，重點擺後
係容易度，響音係後，one hong kong 人人識叫
係意思上， 香港人係一個國族，有種民族化（nationalism) 嘅意味，Nation 都可解作國家
完全反映香港獨立嘅意思

國族一詞 同 nationalism 可以睇呢條link

國族： 孫中山在1924年三民主義演講中首次提出「國族」，中共棄用。

ethno-cultural nationalism中，民族是建立在包括共同語言、血緣、文化和傳統等客觀因素之上，故民族的存在先於國家（即民族國家，nation state）。

咁唯一出路都係呢個情況啦。

實際上唔駛人帶, 有人叫第一聲, 之後全人類自動波啦。而家咩時勢仲要等人帶然後先回應咩..

fit 撚到流
想即刻出街叫

係心理學上，應該大聲叫出黎會更加認同，更加入腦

所以，香港獨立擺後都ok

我呢個Post係討論英文版
sorry絲打